# Автоматический струнный нож
Пояснительная записка

[[_TOC_]]

## 1.Введение

### 1.1 Документы на основании которых ведется проектирование
Проектирование ведется в инициативном порядке.

### 1.2 Перечень участвующих в разработке системы, сроки выполнения стадий
Разработка ведётся на платформе "Roboto-1" и другими желающими.

Сроки выполнения не устанавливаются.

## 2. Наименование и область применения проектируемого изделия

### 2.1 Наименование изделия
Лабораторный автоматический однострунный нож - LAUKOT-1 (Laboratoria Aŭtomata UnuKOrda Tranĉilo - 1)

### 2.2 Область применения
Разрезание песочного теста после фильеры в лабораторных дозаторах теста и отсадных машинах

## 3. Техническая характеристика
Нож должен обеспечивать:
1. разрезание экструдированной "колбаски" теста шириной не менее 25мм как вдоль, так и поперёк направления реза;
2. автоматическое отрезание порции выдавливании "колбаски" теста на заранеее заданную длину;
3. ручной запуск отрезания;
4. коррекцию отрезаемой порции при изменении скорости продавливания через фильеру.

## 4. Описание и обоснование выбранной конструкции с указанием, какие части заимствованы из ранее разработанных изделий

### 1. Траектория движения струны ножа
1. Продавливатель через фильеру непрерывно подаёт тесто. Тесто движется вертикально сверху вниз;
1. По срабатыванию датчика объёма(нужно разработать) запускается процесс отрезания;
1. Струна горизонтальным движением срезает тесто заподлицо или на небольшом расстоянии от насадки;
1. Затем струна возвращается, опустившись ниже текущего уровня теста;
1. Затем струна проходит через очиститель(если он предусмотрен);
1. И возвращается в нижнюю исходную позицию;

### 2. Конструкция привода ножа

Исхода из имеющихся ресурсов разработана кинематическая [схема ножа](https://gitlab.com/tehnokom/robot-1/-/blob/dough-divider/pasta%20dispensilon/korda%20tran%C4%89ilo/%D0%A1%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%BD%D0%BE%D0%B6%20%D0%9A3.pdf)

![Струнный_нож_рис](/uploads/f5be4b5af758afac8a3a8add0dd7e232/Струнный_нож_рис.png)

Для обеспечения нужной траектории движения ножа используются два сервопривода:
1. Режущее движение осуществляется перемещением каретки с сервоприводом M2 и держателем E2 по направляющей E1 с помощью кривошипа K1 и шатуна K2, приводимых в движение сервоприводом M1.
1. Для установки струны в нерабочее положение на обратном ходу и корекции линии реза держатель струны E2 закреплён на оси сервопривода M2.

## 5. Расчеты, подтверждающие работоспособность и надежность конструкции

## 6. Описание организации работ с применением разрабатываемого изделия

## 7. Ожидаемые технико-экономические показатели
